% -*- coding:utf-8 -*-

\chapter{Plan de pruebas}
\label{chap:plan}
\fancyMiniToc

\singlespacing

A continuación se detalla el plan de pruebas que se ha seguido durante
el desarrollo del proyecto. La implementación final de este plan puede
encontrarse en el directorio \texttt{test} del disco adjunto. La
estructura de dicho directorio es similar a la de este plan, de forma
que es fácil localizar una prueba concreta. A lo largo de esta
estructura de directorios pueden encontrarse 206 pruebas que avalan el
cumplimiento de los requisitos.

\section{Frontend}
Para cada una de las entidades del frontend se definen pruebas
positivas y negativas que, a partir de ficheros de entrada comprueban
el comportamiento del compilador. De esta forma, se definen:

\begin{itemize}
\item \textbf{Precondición}: ficheros de entrada con valores que el
  compilador debe aceptar. Dependiendo de la estructura sometida a
  prueba, se crearán tantos ficheros como sea necesario para validar
  que el compilador detecta errores.
\item \textbf{Ejecución}: el compilador recibe los archivos de entrada.
\item \textbf{Postcondición}: para las estructuras bien construidas,
  no debe fallar.
\end{itemize}

A continuación, se detallan las estructuras a probar:
\subsection{IcePick - Léxico}
\begin{itemize}
\item Caracteres incorrectos en ficheros fuente. Incluidos no
imprimibles.
\end{itemize}

\subsection{IcePick - Sintáctico}
\begin{itemize}
\item \texttt{uses}
\item Declaración de objetos
  \begin{itemize}
  \item Tipo del objeto
  \item Nombre
  \end{itemize}
\item Atributos de objeto
  \begin{itemize}
  \item Probar todas las combinaciones posibles: (ID = LITERAL, LITERAL = Dict...)
  \item Estructura de la definición del atributo
  \item Estructura de un diccionario
  \end{itemize}

\item Declaración de adaptadores

  \begin{itemize}
\item Pruebas de los atributos
\end{itemize}

\item Triggers
  \begin{itemize}
  \item Defición de triggers válidos
  \item Estructura de los triggers válidos
  \item Estructura de las etiquetas válidas
\end{itemize}

\item Invocaciones
  \begin{itemize}
  \item Estructura válida de «obj.metodo(parametros);»
  \item Condiciones
    \begin{itemize}
    \item Prueba de operadores válidos
    \item Prueba de operandos válidos
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{SIS - Léxico}
\begin{itemize}
\item Caracteres incorrectos en ficheros fuente (incluídos no
  imprimibles)
\end{itemize}
\subsection{SIS - Sintáctico}
\begin{itemize}
\item Eventos
\item Métodos
  \begin{itemize}
  \item Especificación de parámetros de entrada y salida correcta
  \end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Semántico}
\begin{itemize}
\item \texttt{uses}
  \begin{itemize}
  \item Los ficheros existen
  \item Los ficheros son realmente Slice
  \item Duplicación
  \end{itemize}

\item Objetos
  \begin{itemize}
  \item Tipo del objeto definido
  \item Duplicación de nombre de objetos
  \item Atributos:
    \begin{itemize}
    \item \texttt{mode}: comprobación de que toma los valores correctos
    \item \texttt{topic} y \texttt{publisher} válidos (Plugin)
    \end{itemize}
  \end{itemize}

\item Adaptadores
  \begin{itemize}
  \item Adaptadores duplicados
    \begin{itemize}
    \item Local-Local
    \item Local-Remoto
    \item Remoto-Remoto
    \end{itemize}

  \item \texttt{objects}:
    \begin{itemize}
    \item Todos los objetos que incluyen son válidos
    \item El tipo del valor es un diccionario
    \item Las identidades no se repiten
    \end{itemize}
  \item \texttt{endpoint}:
    \begin{itemize}
    \item El tipo del valor asociado es un LITERAL
    \end{itemize}
  \end{itemize}

\item Triggers
  \begin{itemize}
  \item Etiquetas que no se repitan
  \item Valores del \texttt{timer} correctos (no negativos)
  \item Eventos de triggers event correctos
  \item Invocacion de disparo correcta en un trigger \texttt{when}
    (parte no validada en las invocaciones corrientes)
  \item \texttt{boot} no puede estar etiquetado.
  \end{itemize}

\item Invocaciones
  \begin{itemize}
  \item Objeto existe
  \item Método correcto para dicho objeto
    \begin{itemize}
    \item Los \texttt{function} no pueden tener método enable
    \item Los restantes triggers tienen enable() y, sólo function, run()
    \end{itemize}
  \item Número de parametros correcto
  \item Parámetros de tipo correcto (o compatible)
  \end{itemize}

\item Condiciones
  \begin{itemize}
  \item Tipos de los operandos son ``comparables''
  \item Detección de invocaciones que nunca se ejecutarán por condición
  \end{itemize}

\item Eventos \ac{SIS}
  \begin{itemize}
  \item Los índices utilizados no se repiten
  \item Los nombres de eventos no se repiten
  \end{itemize}

\item Métodos
  \begin{itemize}
  \item Tipos de los métodos válidos
  \item Código de los métodos no se repiten
  \item Nombre de los métodos del mismo tipo no se repiten
  \item Parámetros de entrada/salida congruentes con \ac{Slice}
  \end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Tabla de Símbolos}
Pruebas para la interfaz de comunicación con los generadores:
\begin{itemize}
\item Probar todos los métodos que proporciona la tabla de símbolos de
  comunicación. Cada estructura declarada en el fichero
  \emph{SymbolTable.h} debe ser probada.
\end{itemize}

\section{Bindings de Python}
Para probar las estructuras accesibles desde Python se seguirá una
estrategia similar al del frontend. Las estructuras a probar son las
siguientes:

\begin{itemize}
\item \texttt{Semantic::Object}
\item \texttt{Semantic::Adapter}
\item \texttt{Semantic::Parameter}
\item \texttt{Semantic::Signature}
\item \texttt{Semantic::Condition}
\item \texttt{Semantic::Trigger}
\item \texttt{Semantic::Dictionary}
\end{itemize}

\section{Backend}

Para crear las pruebas de los generadores de código se seguirá la
siguiente estrategia:
\begin{itemize}
\item \textbf{Precondición}: ficheros de entrada \ac{Slice}, IcePick y
  \ac{SIS} que describen un escenario concreto y bien acotado. Por
  ejemplo, un picoObjeto puramente servidor o la invocación hacia un
  objeto externo.
\item \textbf{Ejecución}:
  \begin{itemize}
  \item Compilación de los ficheros.
  \item Ejecución del entorno. Dependiendo de los actores que
    intervienen se ejecutarán, los clientes y servidores necesarios
    del sistema sometido a prueba. Por ejemplo, para el picoObjeto
    servidor se lanzará un cliente que realice una invocación.
  \item Ejecución del picoObjeto utilizando la máquina virtual Python.
  \end{itemize}
\item \textbf{Postcondición}: dependiendo de la salida esperada, se
  comprobará el funcionamiento correcto. Por ejemplo, en el caso del
  picoObjeto servidor se comprobará que efectivamente se ha realizado
  la invocación esperada. Si ésta devuelve algún parámetro, el cliente
  comprobará que es correcto.

  Para realizar estas pruebas se debe utilizar la instrucción
  \texttt{debug()} de \ac{FSM}.
\end{itemize}

\subsection{slice2fsm}
Se construirán pruebas positivas y negativas para las siguientes
características:
\begin{itemize}
\item Opciones de compilación.
\item Ice.Object mínimo
\item Objeto que implementa un método con un argumento de entrada
  básico:
  \begin{itemize}
  \item byte
  \item int
  \item short
  \item long
  \item double
  \item float
  \item bool
  \end{itemize}
\item Interfaz con método que acepta un argumento de tamaño variable:
  \begin{itemize}
  \item string
  \item Proxy
  \item Identidad de objeto
  \end{itemize}
\item Objeto que implementa un método que retorna un valor básico:
  \begin{itemize}
  \item byte
  \item int
  \item short
  \item long
  \item double
  \item float
  \item bool
  \end{itemize}
\item Intefaz con método que retorna un valor complejo:
  \begin{itemize}
  \item string
  \item Proxy
  \item Identidad de objeto
  \end{itemize}
\item Objeto con un método que devuelve un dato simple y admite varios
  parámetros simples
\item Objeto con un método que devuelve un dato complejo y admite
  varios parámetros simples
\item Objeto con un método que devuelve un dato simple y admite varios
  parámetros complejos
\item Objeto con un método que devuelve un dato complejo y admite
  varios parámetros complejos
\item Objeto con 3 métodos con diferentes tipos de parámetros de
  entrada y salida.
\item 1 objeto local. Probamos invocaciones locales:
  \begin{itemize}
  \item Invocación local en \texttt{boot}, \texttt{timer} y
    \texttt{event} sin argumentos
  \item Invocación local en \texttt{boot}, \texttt{timer} y
    \texttt{event} con argumentos básicos
  \item Invocación local en \texttt{boot}, \texttt{timer} y
    \texttt{event} con argumentos complejos
  \item Invocación local en \texttt{boot}, \texttt{timer} y
    \texttt{event} con, al menos, una invocación como argumento
  \item Invocación local en \texttt{boot}, \texttt{timer} y event
    condicional
  \end{itemize}
\item 1 objeto local y 1 objeto remoto. Probamos interacción entre ellos
  \begin{itemize}
  \item Invocación remota sin argumentos en todos los triggers
  \item Invocación remota con un argumento básico en todos los triggers
  \item Invocación remota con un argumento complejo en todos los triggers
  \item Invocación remota con, al menos, una invocación local como argumento
  \item Invocación remota condicional
  \end{itemize}
\item Varios objetos locales y 1 objeto remoto. Igual que el anterior pero probando
  todos los métodos de todos los objetos y con condiciones

\item Varios objetos locales con varios objetos remotos (en el mismo adaptador)
\item Varios objetos locales con varios objetos remotos (en distinto adaptador)
\end{itemize}


\subsection{\acs{DUO} y \acs{ASD}}
\begin{itemize}
\item Pruebas individuales (objeto simple) de:
  \begin{itemize}
  \item IByte.R, W, RW
  \item IBool.R, W, RW
  \item IInt.R, W, RW
  \item Pulse.R,
  \item IFloat.R, W, RW
  \item IString.R, W, RW
  \end{itemize}
\item Pruebas de lo anterior con anuncio \ac{ASD}
\item Activos (plugin):
  \begin{itemize}
  \item Active.R, W, RW
  \end{itemize}
\item Pruebas de lo anterior con anuncio \ac{ASD}
\item Varios objetos locales y varios objetos remotos (todos DUO)
  \begin{itemize}
  \item Sin condiciones
  \item Con condiciones
  \end{itemize}
\end{itemize}


% Local variables:
%   ispell-local-dictionary: "castellano8"
% End:
